(成功需....) 施永青鋪路接班 仔女任高層

施永青兒子施俊嶸（左）將任中原集團副主席、千金施慧勤（右）則將擔任利嘉閣地產與中原集團子公司主席。

2019年將至，中原集團創辦人之一施永青亦為交捧作好準備。中原噚日宣佈，董事會通過委任施永青兒子施俊嶸為中原集團副主席；同時，施永青位千金施慧勤，將擔任利嘉閣地產與中原集團子公司主席，下月1日起生效。

施俊嶸加入中原大約三年，之前負責過數據科技呢方面，舊年底已經兼任主席助理，70歲嘅施永青都成日話要逐步減低自己喺公司嘅角色，等同事唔使搵佢都得。

至於佢二女施慧勤，2015年結婚，放假一年後返中原幫手，明年負責喺利嘉閣擔大旗。照咁睇，施永青一對仔女分工清晰，施老闆似乎真係鋪好條路畀仔女接班。

施老闆之前有提過，問過集團另一創辦人王文彥會唔會派代表入公司，有嘅話亦會安排，但暫時就無此打算咁話。

李華華

中原=利嘉閣

不要再說了

咁利嘉閣會係邊個揸旗
姓廖果個咪...

想問下施生點同個仔同個女過聖誕節

【明報專訊】(為善最樂之一)談到退休，相信不少人的焦點都會放在「要有多少錢才足夠退休」這個問題上。
要有足夠的資金才可以過安穩的退休生活，不過，大家又有沒有想過，足夠自己生活後的剩餘資金會怎樣安排？
早前高調宣布將會從中原的生意中「退下」的施永青，不論在工作上的人手交接安排，還是私人的財產管理安排，早已籌劃好。
在今明兩個星期，我們就請來施永青分享他在這兩方面的準備工夫。

在工作上作好人手交接，作為生意人有這個計劃不足為奇。但施永青在財產安排上，卻很出人意表，並事先張揚不會將身家留給子女。
他的資產將會全數歸入他的慈善基金。如此高調公布及公開「遺產」的安排，在香港沒有幾個。

多出來的錢盼用得有意義

還未到退休，施永青已經早早為自己「退後」作好部署。他說，這是出於多方面的考慮。
「從個人角度而言，我現時的財富，已經足夠我過之後的生活，如果我沒有打算改變我現時的生活模式，亦根本不需要那麼多錢。
事實上我也沒有計劃要改變我現在的生活需求，所以夠我以後生活的都足夠了，多出來的錢我希望可以用得更有意義。」

談死談退談遺產，對很多人來說都是一個心理障礙，難得施永青侃侃而談面不改容。
「我會將我中原的股份注入慈善基金，以後來自中原的收入都會撥入基金，用作慈善用途。
至於《am730》則因盈利尚未穩定，待日後賺錢時，我也會將其注入慈善基金。」為什麼有這個決定？「因為公司生意會超越我的生命。」

「公司生意會超越我的生命」

施永青說，去年市場表現很好，自己也的確賺多了，以目前的情看來，中原的發展應可以持續，但他清楚人生命有限。
「公司一路發展，始終都會有『沒有施永青』的日子。
這麼一家公司，我的所有員工都要搵食，他們的事業家庭前路都繫於公司的前景，
要確保公司沒有施永青也可以一直維持運作，就有必要將管理權及擁有權分開。」

施永青還不到60歲，會否是早了一點談退？
「不會，早點將整件事情安排好更好，因為可以在自己仍在生時所有事情均運作順利，如有什麼地方做得不好，我也有時間可以將其改善。」

助內地貧農自力更生

管理權方面，施永青表示將會在未來1年時間交託給現時集團的副主席黎明楷，之後只會當公司的非執行主席，
在公司的發展方向、營運的系統、制度上給予意見。至於公司擁有權，便會歸入慈善基金。

現時的慈善基金，主要是捐助中國內地的項目，協助農村發展。施永青表示，最好是能夠做到讓農戶貧民都可以自力更生。
「一般來說，捐助至內地的方式，都是以撥款為主，不過這可能會造成受助人過度依賴。」
施永青說：「我希望在將來我正式從中原退下來的日子，能夠全心全意將時間放在慈善基金的資助項目上。
令慈善基金不再單單只是撥款，而是找尋一些發展項目，協助農村由根本做起，提高生產力，這才能不再依賴，自力更生，發展也會更好。」

望農村變身社會企業

施永青的目標，是希望協助中國的農村變身成社會企業。他深信，社會發展由企業經濟活動帶動，如果經濟活動活躍，就能令社會一步一步向前行。
信息在市場流傳得愈來愈廣泛、認識更多科技發展及技術項目、管理人才愈來愈多，才能令生產力提高，企業規模做得大，就會見到愈佳的效果。
這些信息、科技、人才的支援令社會企業得以發展，若成績有目共睹，
就可以令更多人認識體會到這些經濟發展帶來的好處，這是一個良性的循環，是靠農民自己的力量取得的成績，
較任何一種撥款資助更有意義。「我不排除他日我會自己去發掘這些項目，
再以慈善基金的資金去幫助農村社會發展，達成自給自足的目的。」

中原地產主席 施永青

好多年前趁人唔掂平價收購左

廖一向都唔算大權啦

兒登仔日日話反地產霸權, 竟然唔知 中原 = 利嘉閣

廖XX打工 + 負責出黎講野架咋嘛

想識佢個女

想幫佢個女奶臭閪

merry xmas ar C生!!送佢一打XMAS CARD

18 年仲有十幾日 施生 趕尾班車？

但係冇得過聖誕節
真正不離地二世祖

施生

唔知令郎收到既聖誕卡你會點處理啊

佢個仔聖誕節要唔要返工？

X你老母

施慧勤（右）嘅丈夫係一名英俊老外。

至於佢二女施慧勤，2015年結婚

冇嘢了

聖誕快樂啊屌你老母臭屄

No celebration on Christmas.

平安夜有無得早放？

同我OT O到27號

施永青聖誕快樂
屌你老母

施生

其實有乜問題??

任何有錢佬都係搵自己後代接班

果仔蛇頭鼠眼

結左婚生埋B啦

問題係佢早幾年先話唔會比仔女入局，而家比人鞭

個仔就真係差D既，比人感覺好寒酸，冇霸氣

條友點壓得住中原班大董

個女咁有錢好心頭髮去做補色啦

家族生意

成家都係好唔好
啲人教落
個人經常似笑非笑
無好人做

死全家吧

美聯子公司係港置知唔知

以為交俾 成日出鏡頭個 光頭佬

明顯重男輕女

施慧勤

仔女：屌你老母曬我時間
俾錢我自己做老細啦
要我落手做痴撚線